《花木蘭》在台票房逾870萬 成本周新片冠軍

由劉亦菲主演的迪士尼真人版電影《花木蘭》，因政治事件在港台兩地被受爭議。不過該片於台灣票房仍然亮麗，更成為當地首周「新片」冠軍。

《花木蘭》於9月4日在台灣上映。BBC News報道，該片在台灣上映至今已經累積超過3300萬新台幣（約870萬港元）票房，是台灣本周新片冠軍。報道引述台北知名電影發行公司主管白先生指，受疫情影響，戲院比起去年減少三分之二的票房收入，因此他認為，《花木蘭》上映後在幾天內有此票房成績，對戲院來說是可以接受；而他留意到，進戲院看《花木蘭》的觀眾，大多為家庭客。

另一方面，迪士尼已宣布不會在美國、加拿大、澳洲等地的戲院上映《花木蘭》，而改為在線上影音平台Disney+上架。迪士尼財務總監Christine McCarthy周三表示，對《花木蘭》在串流媒體首次亮相的表現感到非常滿意，稱該部電影也給該公司帶來更多訂戶。

中國台灣

台灣統媒同開post五毛如獲至寶